美媒報導台積電將應美國要求赴美設廠 選址亞利桑那州

（中央社記者尹俊傑紐約14日專電）華爾街日報今天報導，美國對關鍵技術仰賴亞洲憂慮日深之際，晶圓代工龍頭台積電即將宣布在亞利桑那州設廠，採用5奈米製程，最快預計2023年底投入生產。

美國政府基於國安考量，致力減輕先進半導體等關鍵技術倚賴台灣、中國與南韓的程度。在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情激化美中對立的背景下，近期傳出美方官員與台積電、英特爾（Intel）商討在美國建廠事宜。

報導引述未具名知情人士說法指出，台積電12日召開董事會決議後，最快15日將宣布在亞利桑那州設廠。這座新廠最快可能2023年底投入生產，美國國務院與商務部都有參與設廠計畫。

根據知情人士說法，台積電新廠將採用當今最先進的5奈米製程。台積電近幾個月開始在台灣生產5奈米晶片，供客戶測試。

彭博觀點（Bloomberg Opinion）專欄評論家高燦鳴（Tim Culpan）近期撰文指出，基於美國國安疑慮、保護主義和日益升高的多樣化需求，台積電難以維持中立，勢將在美國建新廠，台積電許多大客戶所在的加州是適合地點。

台積電13日重申，內部持續評估海外設廠，美國是其中一個選項，目前尚無具體計畫，將依客戶需求考量，考量因素包含經濟、供應鏈、人員及成本等方面。

報導寫道，台積電為赴美建廠規畫多少預算、美方是否會提供財務獎勵方案，目前還不明朗。業界高層指出，設廠生產5奈米晶片幾乎肯定耗資超過100億美元（約新台幣2990億元）。

美國總統川普不斷鼓吹企業赴美生產，台積電如宣布在亞利桑那州設廠，對川普而言將是政治勝利。川普期盼所屬的共和黨在聯邦參議院保有多數席位，而亞利桑那州選出的共和黨籍聯邦參議員麥薩利（Martha McSally）爭取連任正深陷苦戰。

川普今天接受福斯財經新聞（Fox Business）專訪時說：「我們不該有供應鏈，所有東西都應該在美國。」（編輯：徐崇哲）1090515

台積電已入

成日唔上唔落
幾時衝上60蚊

唔係太明
呢啲廠其實係屬於機器密集，資金密集嘅工業。人力嚟講其實唔應該有太大嘅需求。點解唔可以一早搬離開中国呢？

G cho

台積電係台灣

G chi

仲要諗埋環保、稅等等問題

間廠係支那嘅話就唔會日鳩日鳩叫話要”收返”寶島 又話咩咩咩晶片點點點 支共晶片製造用幾年就追過曬你地

台積電係支那南京間廠係舊技術嚟 最多14nm

係寶島 or 之後係美帝先用最新技術

你咁易明既，台積電就唔係神話啦

Not soon. One STAGE at a time. Need to overcome a few resistance levels !!

One STAGE at a time.
Now it is building support at MA200 and MA50.
Next, if it trends up, it need to get thru the nearby MA20 at around $ 52-53.
Then it needs to climb back up to break the MA20 resistance at around $ 53-54 before EVEN THINKING about $ 60.
Hopefully it will NOT break MA200 and go even further down to close the gap at $ 40's.
All depends.
If you like to take a risk, put 1/5 of a bet at MA200.

之前百度貼吧有個中國電子工程師講過中國人永遠做唔到半導體產業，因為做嘢太求其

官方正式公布左